[中史撚] 有無人覺得3000年歷史 最好J都係三國時代？

26年之內 由州牧割據 無數個諸侯發展到淨低三個國家
再打左60年 點知最後三國都輸左
96年間出左無數咁多個名臣猛將

有無人一樣好

好中意三國時代既成語故事
有時同人whatsapp都會用下 拋下書包

望梅止渴
妄自菲薄
龍盤虎據
樂不思蜀
如魚得水
吳下阿蒙
才高八斗
得隴望蜀etc

隨口都up到幾個

最好j既係春秋戰國，百家爭鳴

最諗唔明一樣野
點解得三國無雙冇春秋戰國無雙

戰國勉強OK
計埋春秋時間會好長

我反而第二中意係秦末至漢初呢八年 史稱楚漢相爭

韓信 項羽屌打三國班友la

但楚漢最出名黎黎去去都係得果幾個
楚就項羽范增英布彭越章邯
漢就韓信陳平蕭何張良樊噲曹參夏侯嬰周勃

但三國最出名果班 就算唔識歷史既閒閒地都數得出廿幾三十個

春秋戰國撚揮手

中二玩三國無雙
之後覺得有興趣
讀埋三國志

基本上都係一班武夫
春秋班思想家真係影響後世

個人覺得隋唐同宋史最高汁

人屠-白起

個名好型

上將潘鳳

多謝支持
利申唐室後人

李白係你邊位

唔親

J開宋朝，個個唔著衫，日日吟詩作對，吃喝玩樂，正過歐洲文藝復興時期

春秋都正呀，睇下禮崩樂壞嘅時代

根本大部分都名過其實
係到吹虛自己實力
不如j宋朝個班抗元撚好過啦

???